[有source呢個先係真]意大利外長迪馬約對中國表示感謝，並斥歐洲盟國沒有表達相同的協助意願

新型冠狀病毒肺炎疫情在意大利迅速蔓延，中國自身疫情亦十分嚴重，不忘向意大利伸出援手，提供口罩、呼吸機等醫療物資。意大利外長迪馬約（Luigi Di Maio）對中國表示感謝，並斥歐洲盟國沒有表達相同的協助意願。

迪馬約在Facebook發短片，對中方表達團結的行為表達謝意。意大利疫情嚴峻，醫療用品供應緊張之際，中國紅十字會提供30噸口罩、心肺呼吸機等物資，貨機周四抵達意大利，助解燃眉之急。

迪馬約稱，中國並派了醫生及冠狀病毒專家，馳援意大利，強調意大利並不孤單，世上有願意幫助意大利的人。

另一方面，德國、法國等歐洲國家，都表明無意出口口罩，迪馬約暗斥歐洲盟國對意大利的幫助，反而有所不及，並指歐洲央行本應出手相助，卻未有這樣做，導致意大利股市暴瀉。

歐洲央行日前公布議息結果，疫情陰霾下未有減息，但有增加資產購買計劃規模，並公布長期再融資操作(LTROs)，向銀行提供額外流動性，以及降低定向長期再融資操作（TLTRO III）的息率。

迪馬約（Luigi Di Maio）facebook:

邊條仆街話意大利外相屌中國???

冇記錯果個post係新唐人source

一早話左保持5米距離

垃圾新唐人
報喜不報憂
仲要吹水

同中國人直播
班意粉講咩太棒了
最好的三人組

佢地infographic 做得唔錯的

但唔建議post佢地d新聞

為左對付敵人整假新聞, 係好短視既做法, 因為好大機會穿煲而影響公信力

根本新唐人+大紀元一早要ban啦
Reverse版人民日報嚟

所以每當有人推崇「假新聞」既作用時
都要用新唐人、大紀元作例子駁斥
並警醒同路人，一定要維持自己的公信力

FC撚係好討厭，士氣亦固然重要，但散播假新聞係飲鴆止渴

多謝武漢肺炎

fake news 推十幾頁
真相冇人理

我終於都明白點解佢地打兩次世界大戰都輸到仆晒街啦

連登係咁
就咁打段字link都唔洗貼就fake到九成傻仔

成個歐洲都有事仲點捐比你 比左你自己啲人死哂點算
支那人本身就冇價值 死哂都唔可惜 攞啲野黎攞彩好過醫自己友

推

意粉的確有報大陸假新聞依件事。

大家無謂急，意粉真係要拜咪隨便佢哋，久病之下無孝子，大陸只係要一時嘅面子，到意粉日日老奉問佢哋攞資源嘅時候就會見識到歐洲大種乞衣嘅威力

agree，大紀元真係假到痴線。咁咪比左source藍絲講嘅咩外國勢力抹黑

完全同意